有無人知CTF係乜 如知請入

我都係新手，有無CTF專家教路

CTF主要係五類：
Reversing
Binary Exploit/Pwn
Crypto 簡單+RSA OK（有D數學底）
Web 唔好搞我（後面）
Forensics/Misc

如有神人HKU team請回覆睇下聯絡

5 能識 幫你推下

新手到咩位？ 識寫program? 讀完networking? 唔係的學哂先。

識python network web ·pwn·
networking我識用pwn黎send/download data
做過OverTheWire Bandit + Narnia

Crypto同pwn都係自學
Crypto學緊oracle padding
跟著OTW繼續做好唔好？
web係真新手 sql/xxl無樣識

我都係新手，暫時學左堆必要programming language,Python,C,Java, Pearl,etc.
都學左少少EE的networking, 同OS的基本。
我已經玩左排，發覺最後都係學d tools點用。而上面堆基本知識係幫你明白d tools做緊咩，要選咩 parameters。
我比較老，一定要慢慢學，但你可能候生，可以試下朝著想行的方向行，發現有咩唔識就即刻學，老納就比較難，好難思考轉太快。

Sql唔太難學，你如果冇咩concept可以先學Access佢有個schema 圖睇，可以學到點畫primary key, foreign key同table的關係圖，學完再慢慢學SQL。

你Linux應該都學左d cmd，但我個人認為學個os係咩來更重要，你由開機到出登入畫面部電腦做緊咩，到開application點解d application可以上到網。

但我建議你最好冷靜d，我懷疑最近事件另你想學，學還學，守法係必須。

S我曾經係香港遇到過一個11歲開始寫program，讀到phd都係cs，佢都話世人都學唔完，呢個世界太多野。
所以唔好灰心，保持理性，慢慢學。